# Korean translations for lshw
# Copyright (C) 2023 THE lshw'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the lshw package.
#
# Translators:
# Junghee Lee <daemul72@gmail.com>, 2023
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: lshw VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-10-22 00:36-0600\n"
"PO-Revision-Date: 2023-06-07 16:00+0900\n"
"Last-Translator: 이정희 <daemul72@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean (https://app.transifex.com/marong/teams/170105/ko/)\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 3.3.1\n"

#: ../core/abi.cc:50
msgid "32-bit processes"
msgstr "32비트 프로세스"

#: ../core/abi.cc:51
msgid "64-bit processes"
msgstr "64비트 프로세스"

#: ../core/cpuid.cc:285
msgid "CPU virtualization (Vanderpool)"
msgstr "CPU 가상화 (Vanderpool)"

#: ../core/cpuid.cc:298 ../core/cpuid.cc:299
msgid "Logical CPU"
msgstr "논리적 CPU"

#: ../core/cpuid.cc:302
msgid "HyperThreading"
msgstr "하이퍼스레딩"

#: ../core/cpuid.cc:366 ../core/cpuid.cc:373 ../core/cpuid.cc:467
msgid "L1 cache"
msgstr "L1 캐시"

#: ../core/cpuid.cc:384 ../core/cpuid.cc:391 ../core/cpuid.cc:479
msgid "L2 cache"
msgstr "L2 캐시"

#: ../core/dmi.cc:155
msgid "Other Battery"
msgstr "다른 배터리"

#: ../core/dmi.cc:156
msgid "Unknown Battery"
msgstr "알 수 없는 배터리"

#: ../core/dmi.cc:157
msgid "Lead Acid Battery"
msgstr "납축 배터리"

#: ../core/dmi.cc:158
msgid "Nickel Cadmium Battery"
msgstr "니켈 카드뮴 배터리"

#: ../core/dmi.cc:159
msgid "Nickel Metal Hydride Battery"
msgstr "니켈 메탈 하이드라이드 배터리"

#: ../core/dmi.cc:160
msgid "Lithium Ion Battery"
msgstr "리튬 이온 배터리"

#: ../core/dmi.cc:161
msgid "Zinc Air Battery"
msgstr "징크 에어 배터리"

#: ../core/dmi.cc:162
msgid "Lithium Polymer Battery"
msgstr "리튬 폴리머 배터리"

#: ../core/dmi.cc:167
msgid "Battery"
msgstr "배터리"

#: ../core/dmi.cc:279
msgid "Server Blade"
msgstr "서버 블레이드"

#: ../core/dmi.cc:280
msgid "Connectivity Switch"
msgstr "연결 스위치"

#: ../core/dmi.cc:281
msgid "System Management Module"
msgstr "시스템 관리 모듈"

#: ../core/dmi.cc:282
msgid "Processor Module"
msgstr "프로세서 모듈"

#: ../core/dmi.cc:283
msgid "I/O Module"
msgstr "I/O 모듈"

#: ../core/dmi.cc:284
msgid "Memory Module"
msgstr "메모리 모듈"

#: ../core/dmi.cc:285
msgid "Daughter Board"
msgstr "도터 보드"

#: ../core/dmi.cc:286 ../core/dmi.cc:1094
msgid "Motherboard"
msgstr "마더보드"

#: ../core/dmi.cc:287
msgid "Processor/Memory Module"
msgstr "프로세서/메모리 모듈"

#: ../core/dmi.cc:288
msgid "Processor/IO Module "
msgstr "프로세서/IO 모듈 "

#: ../core/dmi.cc:289
msgid "Interconnect Board"
msgstr "상호연결 보드"

#: ../core/dmi.cc:306
msgid "ISA bus"
msgstr "ISA 버스"

#: ../core/dmi.cc:308
msgid "MCA bus"
msgstr "MCA 버스"

#: ../core/dmi.cc:310
msgid "EISA bus"
msgstr "EISA 버스"

#: ../core/dmi.cc:312
msgid "PCI bus"
msgstr "PCI 버스"

#: ../core/dmi.cc:314
msgid "PCMCIA/PCCard"
msgstr "PCMCIA/PC카드"

#: ../core/dmi.cc:316
msgid "Plug-and-Play"
msgstr "플러그앤플레이"

#: ../core/dmi.cc:318
msgid "Advanced Power Management"
msgstr "고급 전원 관리"

#: ../core/dmi.cc:320
msgid "BIOS EEPROM can be upgraded"
msgstr "BIOS EEPROM 업그레이드 가능"

#: ../core/dmi.cc:322
msgid "BIOS shadowing"
msgstr "BIOS 섀도잉"

#: ../core/dmi.cc:324
msgid "VESA video extensions"
msgstr "VESA 비디오 확장"

#: ../core/dmi.cc:326
msgid "ESCD"
msgstr "ESCD"

#: ../core/dmi.cc:328
msgid "Booting from CD-ROM/DVD"
msgstr "CD-ROM/DVD에서 부팅"

#: ../core/dmi.cc:330
msgid "Selectable boot path"
msgstr "선택 가능한 부트 경로"

#: ../core/dmi.cc:332
msgid "BIOS ROM is socketed"
msgstr "BIOS ROM이 소켓에 장착됨"

#: ../core/dmi.cc:334
msgid "Booting from PCMCIA"
msgstr "PCMCIA에서 부팅"

#: ../core/dmi.cc:336
msgid "Enhanced Disk Drive extensions"
msgstr "향상된 디스크 드라이브 확장"

#: ../core/dmi.cc:338
msgid "NEC 9800 floppy"
msgstr "NEC 9800 플로피"

#: ../core/dmi.cc:340
msgid "Toshiba floppy"
msgstr "도시바 플로피"

#: ../core/dmi.cc:342
msgid "5.25\" 360KB floppy"
msgstr "5.25\" 360KB 플로피"

#: ../core/dmi.cc:344
msgid "5.25\" 1.2MB floppy"
msgstr "5.25\" 1.2MB 플로피"

#: ../core/dmi.cc:346
msgid "3.5\" 720KB floppy"
msgstr "3.5\" 720KB 플로피"

#: ../core/dmi.cc:348
msgid "3.5\" 2.88MB floppy"
msgstr "3.5\" 2.88MB 플로피"

#: ../core/dmi.cc:350
msgid "Print Screen key"
msgstr "화면 인쇄 키"

#: ../core/dmi.cc:352
msgid "i8042 keyboard controller"
msgstr "i8042 키보드 컨트롤러"

#: ../core/dmi.cc:354
msgid "INT14 serial line control"
msgstr "NT14 직렬 회선 제어"

#: ../core/dmi.cc:356
msgid "INT17 printer control"
msgstr "INT17 프린터 제어"

#: ../core/dmi.cc:358
msgid "INT10 CGA/Mono video"
msgstr "INT10 CGA/모노 비디오"

#: ../core/dmi.cc:360
msgid "NEC PC-98"
msgstr "NEC PC-98"

#: ../core/dmi.cc:372
msgid "ACPI"
msgstr "ACPI"

#: ../core/dmi.cc:374
msgid "USB legacy emulation"
msgstr "USB 레거시 에뮬레이션"

#: ../core/dmi.cc:376
msgid "AGP"
msgstr "AGP"

#: ../core/dmi.cc:378
msgid "I2O booting"
msgstr "I2O 부팅"

#: ../core/dmi.cc:380
msgid "Booting from LS-120"
msgstr "LS-120에서 부팅"

#: ../core/dmi.cc:382
msgid "Booting from ATAPI ZIP"
msgstr "ATAPI ZIP에서 부팅"

#: ../core/dmi.cc:384
msgid "Booting from IEEE1394 (Firewire)"
msgstr "IEEE1394에서 부팅 (Firewire)"

#: ../core/dmi.cc:386
msgid "Smart battery"
msgstr "스마트 배터리"

#: ../core/dmi.cc:392
msgid "BIOS boot specification"
msgstr "BIOS 부트 사양"

#: ../core/dmi.cc:395
msgid "Function-key initiated network service boot"
msgstr "펑션 키로 시작된 네트워크 서비스 부트"

#: ../core/dmi.cc:397
msgid "UEFI specification is supported"
msgstr "UEFI 사양이 지원됩니다"

#: ../core/dmi.cc:399
msgid "This machine is a virtual machine"
msgstr "이 컴퓨터는 가상 컴퓨터입니다"

#: ../core/dmi.cc:429
msgid "Non-burst"
msgstr "버스트 없음"

#: ../core/dmi.cc:431
msgid "Burst"
msgstr "버스트"

#: ../core/dmi.cc:433
msgid "Pipeline burst"
msgstr "파이프라인 버스트"

#: ../core/dmi.cc:435 ../core/dmi.cc:608
msgid "Synchronous"
msgstr "동기식"

#: ../core/dmi.cc:437
msgid "Asynchronous"
msgstr "비동기식"

#: ../core/dmi.cc:453
msgid "Internal"
msgstr "내부"

#: ../core/dmi.cc:456
msgid "External"
msgstr "외부"

#: ../core/dmi.cc:465
msgid "Write-through"
msgstr "Write-through"

#: ../core/dmi.cc:468
msgid "Write-back"
msgstr "Write-back"

#: ../core/dmi.cc:471
msgid "Varies With Memory Address"
msgstr "메모리 주소에 따라 달라짐"

#: ../core/dmi.cc:475
msgid "cache"
msgstr "캐시"

#: ../core/dmi.cc:480
msgid "Instruction cache"
msgstr "명령어 캐시"

#: ../core/dmi.cc:483
msgid "Data cache"
msgstr "데이터 캐시"

#: ../core/dmi.cc:486
msgid "Unified cache"
msgstr "통합 캐시"

#: ../core/dmi.cc:501
msgid "System board or motherboard"
msgstr "시스템 보드 또는 마더보드"

#: ../core/dmi.cc:502
msgid "ISA add-on card"
msgstr "ISA 애드온 카드"

#: ../core/dmi.cc:503
msgid "EISA add-on card"
msgstr "EISA 애드온 카드"

#: ../core/dmi.cc:504
msgid "PCI add-on card"
msgstr "PCI 애드온 카드"

#: ../core/dmi.cc:505
msgid "MCA add-on card"
msgstr "MCA 애드온 카드"

#: ../core/dmi.cc:506
msgid "PCMCIA add-on card"
msgstr "PCMCIA 애드온 카드"

#: ../core/dmi.cc:507
msgid "Proprietary add-on card"
msgstr "전용 애드온 카드"

#: ../core/dmi.cc:508
msgid "NuBus"
msgstr "NuBus"

#: ../core/dmi.cc:512
msgid "PC-98/C20 add-on card"
msgstr "PC-98/C20 애드온 카드"

#: ../core/dmi.cc:513
msgid "PC-98/C24 add-on card"
msgstr "PC-98/C24 애드온 카드"

#: ../core/dmi.cc:514
msgid "PC-98/E add-on card"
msgstr "PC-98/E 애드온 카드"

#: ../core/dmi.cc:515
msgid "PC-98/Local bus add-on card"
msgstr "PC-98/로컬 버스 애드온 카드"

#: ../core/dmi.cc:516
msgid "PC-98/Card slot add-on card"
msgstr "PC-98/카드 슬롯 애드온 카드"

#: ../core/dmi.cc:533
msgid " SIMM"
msgstr " SIMM"

#: ../core/dmi.cc:534
msgid " SIP"
msgstr " SIP"

#: ../core/dmi.cc:535
msgid " Chip"
msgstr " 칩"

#: ../core/dmi.cc:536
msgid " DIP"
msgstr " DIP"

#: ../core/dmi.cc:537
msgid " ZIP"
msgstr " ZIP"

#: ../core/dmi.cc:538
msgid " Proprietary Card"
msgstr " 전용 카드"

#: ../core/dmi.cc:539
msgid " DIMM"
msgstr " DIMM"

#: ../core/dmi.cc:540
msgid " TSOP"
msgstr " TSOP"

#: ../core/dmi.cc:541
msgid " Row of chips"
msgstr " 칩의 줄"

#: ../core/dmi.cc:542
msgid " RIMM"
msgstr " RIMM"

#: ../core/dmi.cc:543
msgid " SODIMM"
msgstr " SODIMM"

#: ../core/dmi.cc:544
msgid " SRIMM"
msgstr " SRIMM"

#: ../core/dmi.cc:545
msgid " FB-DIMM"
msgstr " FB-DIMM"

#: ../core/dmi.cc:560
msgid " DRAM"
msgstr " DRAM"

#: ../core/dmi.cc:561
msgid " EDRAM"
msgstr " EDRAM"

#: ../core/dmi.cc:562
msgid " VRAM"
msgstr " VRAM"

#: ../core/dmi.cc:563
msgid " SRAM"
msgstr " SRAM"

#: ../core/dmi.cc:564
msgid " RAM"
msgstr " RAM"

#: ../core/dmi.cc:565
msgid " ROM"
msgstr " ROM"

#: ../core/dmi.cc:566
msgid " FLASH"
msgstr " FLASH"

#: ../core/dmi.cc:567
msgid " EEPROM"
msgstr " EEPROM"

#: ../core/dmi.cc:568
msgid " FEPROM"
msgstr " FEPROM"

#: ../core/dmi.cc:569
msgid " EPROM"
msgstr " EPROM"

#: ../core/dmi.cc:570
msgid " CDRAM"
msgstr " CDRAM"

#: ../core/dmi.cc:571
msgid " 3DRAM"
msgstr " 3DRAM"

#: ../core/dmi.cc:572
msgid " SDRAM"
msgstr " SDRAM"

#: ../core/dmi.cc:573
msgid " SGRAM"
msgstr " SGRAM"

#: ../core/dmi.cc:574
msgid " RDRAM"
msgstr " RDRAM"

#: ../core/dmi.cc:575
msgid " DDR"
msgstr " DDR"

#: ../core/dmi.cc:576
msgid " DDR2"
msgstr " DDR2"

#: ../core/dmi.cc:577
msgid " DDR2 FB-DIMM"
msgstr " DDR2 FB-DIMM"

#: ../core/dmi.cc:600
msgid "Fast-paged"
msgstr "빠른 페이지 넘김"

#: ../core/dmi.cc:602
msgid "Static column"
msgstr "고정 열"

#: ../core/dmi.cc:604
msgid "Pseudo-static"
msgstr ""

#: ../core/dmi.cc:606
msgid "RAMBUS"
msgstr "RAMBUS"

#: ../core/dmi.cc:610
msgid "CMOS"
msgstr "CMOS"

#: ../core/dmi.cc:612
msgid "EDO"
msgstr "EDO"

#: ../core/dmi.cc:614
msgid "Window DRAM"
msgstr "윈도우 DRAM"

#: ../core/dmi.cc:616
msgid "Cache DRAM"
msgstr "캐시 DRAM"

#: ../core/dmi.cc:618
msgid "Non-volatile"
msgstr "비휘발성"

#: ../core/dmi.cc:620
msgid "Registered (Buffered)"
msgstr "등록됨 (버퍼링됨)"

#: ../core/dmi.cc:622
msgid "Unbuffered (Unregistered)"
msgstr "버퍼링되지 않음 (등록되지 않음)"

#: ../core/dmi.cc:624
msgid "LRDIMM"
msgstr "LRDIMM"

#: ../core/dmi.cc:637
msgid "Desktop Computer"
msgstr "데스크톱 컴퓨터"

#: ../core/dmi.cc:638
msgid "Low Profile Desktop Computer"
msgstr "로우 프로필 데스크톱 컴퓨터"

#: ../core/dmi.cc:639
msgid "Pizza Box Computer"
msgstr "피자 박스 컴퓨터"

#: ../core/dmi.cc:640
msgid "Mini Tower Computer"
msgstr "미니 타워 컴퓨터"

#: ../core/dmi.cc:641
msgid "Tower Computer"
msgstr "타워 컴퓨터"

#: ../core/dmi.cc:642
msgid "Portable Computer"
msgstr "휴대형 컴퓨터"

#: ../core/dmi.cc:643
msgid "Laptop"
msgstr "랩탑"

#: ../core/dmi.cc:644
msgid "Notebook"
msgstr "노트북"

#: ../core/dmi.cc:645
msgid "Hand Held Computer"
msgstr "휴대용 컴퓨터"

#: ../core/dmi.cc:646
msgid "Docking Station"
msgstr "도킹 스테이션"

#: ../core/dmi.cc:647
msgid "All In One"
msgstr "올인원"

#: ../core/dmi.cc:648
msgid "Sub Notebook"
msgstr "서브 노트북"

#: ../core/dmi.cc:649
msgid "Space-saving Computer"
msgstr "공간 절약형 컴퓨터"

#: ../core/dmi.cc:650
msgid "Lunch Box Computer"
msgstr "런치박스 컴퓨터"

#: ../core/dmi.cc:651
msgid "System"
msgstr "시스템"

#: ../core/dmi.cc:652
msgid "Expansion Chassis"
msgstr "확장 섀시"

#: ../core/dmi.cc:653
msgid "Sub Chassis"
msgstr "서브 섀시"

#: ../core/dmi.cc:654
msgid "Bus Expansion Chassis"
msgstr "버스 확장 섀시"

#: ../core/dmi.cc:655
msgid "Peripheral Chassis"
msgstr "주변 장치 섀시"

#: ../core/dmi.cc:656
msgid "RAID Chassis"
msgstr "RAID 섀시"

#: ../core/dmi.cc:657
msgid "Rack Mount Chassis"
msgstr "랙 마운트 섀시"

#: ../core/dmi.cc:658
msgid "Sealed-case PC"
msgstr "밀폐형 PC"

#: ../core/dmi.cc:659
msgid "Multi-system"
msgstr "다중 시스템"

#: ../core/dmi.cc:660
msgid "Compact PCI"
msgstr "콤팩트 PCI"

#: ../core/dmi.cc:661
msgid "Advanced TCA"
msgstr "최신 통컴 융합 구조"

#: ../core/dmi.cc:662
msgid "Blade"
msgstr "블레이드"

#: ../core/dmi.cc:663
msgid "Blade enclosure"
msgstr "블레이드 인클로저"

#: ../core/dmi.cc:664
msgid "Tablet"
msgstr "태블릿"

#: ../core/dmi.cc:665
msgid "Convertible"
msgstr "전환 가능"

#: ../core/dmi.cc:666
msgid "Detachable"
msgstr "탈부착 가능"

#: ../core/dmi.cc:667
msgid "IoT Gateway"
msgstr "IoT 게이트웨이"

#: ../core/dmi.cc:668
msgid "Embedded PC"
msgstr "임베디드 PC"

#: ../core/dmi.cc:669
msgid "Mini PC"
msgstr "미니 PC"

#: ../core/dmi.cc:670
msgid "Stick PC"
msgstr "스틱 PC"

#: ../core/dmi.cc:1045
msgid "BIOS"
msgstr "BIOS"

#: ../core/dmi.cc:1147
msgid "CPU"
msgstr "CPU"

#: ../core/dmi.cc:1198 ../core/dmi.cc:1312 ../core/dmi.cc:1613
msgid "[empty]"
msgstr "[빈 항목]"

#: ../core/dmi.cc:1226
msgid "64-bit capable"
msgstr "64비트 가능"

#: ../core/dmi.cc:1259
msgid " Memory Controller"
msgstr " 메모리 컨트롤러"

#: ../core/dmi.cc:1277 ../core/dmi.cc:1536
msgid "empty memory bank"
msgstr "빈 메모리 뱅크"

#: ../core/dmi.cc:1447
msgid "System Memory"
msgstr "시스템 메모리"

#: ../core/dmi.cc:1453
msgid "Video Memory"
msgstr "비디오 메모리"

#: ../core/dmi.cc:1457
msgid "Flash Memory"
msgstr "플래시 메모리"

#: ../core/dmi.cc:1461
msgid "NVRAM"
msgstr "NVRAM"

#: ../core/dmi.cc:1465
msgid "Cache Memory"
msgstr "캐시 메모리"

#: ../core/dmi.cc:1469
msgid "Generic Memory"
msgstr "일반 메모리"

#: ../core/dmi.cc:1490
msgid "Parity error correction"
msgstr "패리티 오류 수정"

#: ../core/dmi.cc:1494
msgid "Single-bit error-correcting code (ECC)"
msgstr "싱글비트 오류 수정 코드 (ECC)"

#: ../core/dmi.cc:1498
msgid "Multi-bit error-correcting code (ECC)"
msgstr "멀티비트 오류 수정 코드 (ECC)"

#: ../core/dmi.cc:1502
msgid "CRC error correction"
msgstr "CRC 오류 수정"

#: ../core/dmi.cc:1783
msgid "make outbound connections"
msgstr "아웃바운드 연결 만들기"

#: ../core/dmi.cc:1784
msgid "receive inbound connections"
msgstr "인바운드 연결 수신하기"

#: ../core/hw.cc:1713
msgid "<!-- generated by lshw-"
msgstr "<!-- 생성자: lshw-"

#: ../core/hw.cc:1728
msgid "<!-- WARNING: not running as root -->"
msgstr "<!-- 경고: 루트로 실행하지 않음 -->"

#: ../core/hw.cc:2249
msgid "(none)"
msgstr "(없음)"

#: ../core/hw.cc:2252
msgid "dma"
msgstr "dma"

#: ../core/hw.cc:2256
msgid "irq"
msgstr "irq"

#: ../core/hw.cc:2260
msgid "iomemory"
msgstr "iomemory"

#: ../core/hw.cc:2264
msgid "memory"
msgstr "memory"

#: ../core/hw.cc:2266
msgid "(prefetchable)"
msgstr "(프리페치 가능)"

#: ../core/hw.cc:2269
msgid "ioport"
msgstr "ioport"

#: ../core/hw.cc:2273
#, c-format
msgid "%lx(size=%ld)"
msgstr "%lx(크기=%ld)"

#: ../core/hw.cc:2276
msgid "(unknown)"
msgstr "(알 수 없음)"

#: ../core/hw.cc:2446
msgid "false"
msgstr "거짓"

#: ../core/hw.cc:2446
msgid "true"
msgstr "참"

#: ../core/hw.cc:2448
msgid "(nil)"
msgstr "(값 없음)"

#: ../core/lvm.cc:132
msgid "Linux LVM Physical Volume"
msgstr "Linux LVM 물리적 볼륨"

#: ../core/mem.cc:154
msgid "System memory"
msgstr "시스템 메모리"

#: ../core/network.cc:274
msgid "Ethernet"
msgstr "이더넷"

#: ../core/network.cc:276
msgid "SLIP"
msgstr "SLIP"

#: ../core/network.cc:278
msgid "loopback"
msgstr "루프백"

#: ../core/network.cc:280
msgid "FDDI"
msgstr "FDDI"

#: ../core/network.cc:282
msgid "IEEE1394"
msgstr "IEEE1394"

#: ../core/network.cc:284
msgid "IRDA"
msgstr "IRDA"

#: ../core/network.cc:286
msgid "PPP"
msgstr "PPP"

#: ../core/network.cc:288
msgid "X25"
msgstr "X25"

#: ../core/network.cc:290
msgid "IPtunnel"
msgstr "IP터널"

#: ../core/network.cc:292
msgid "Framerelay.DLCI"
msgstr "프레임릴레이.DLCI"

#: ../core/network.cc:294
msgid "Framerelay.AD"
msgstr "프레임릴레이.AD"

#: ../core/network.cc:296
msgid "IP6tunnel"
msgstr "IP6터널"

#: ../core/network.cc:298
msgid "IP6inIP4"
msgstr "IP6inIP4"

#: ../core/network.cc:364
msgid "twisted pair"
msgstr "트위스티드 페어 (꼬임 2선 동축)"

#: ../core/network.cc:366
msgid "AUI"
msgstr "AUI"

#: ../core/network.cc:368
msgid "BNC"
msgstr "BNC"

#: ../core/network.cc:370
msgid "Media Independent Interface"
msgstr "미디어 독립 인터페이스"

#: ../core/network.cc:372
msgid "optical fibre"
msgstr "광섬유"

#: ../core/network.cc:375
msgid "10Mbit/s"
msgstr "10Mbit/초"

#: ../core/network.cc:380
msgid "10Mbit/s (full duplex)"
msgstr "10Mbit/초 (양방향 동시 전송)"

#: ../core/network.cc:385
msgid "100Mbit/s"
msgstr "100Mbit/초"

#: ../core/network.cc:390
msgid "100Mbit/s (full duplex)"
msgstr "100Mbit/초 (양방향 동시 전송)"

#: ../core/network.cc:400 ../core/network.cc:405
msgid "1Gbit/s (full duplex)"
msgstr "1Gbit/s (양방향 동시 전송)"

#: ../core/network.cc:410 ../core/network.cc:415
msgid "2.5Gbit/s (full duplex)"
msgstr "2.5Gbit/s (양방향 동시 전송)"

#: ../core/network.cc:420
msgid "5Gbit/s (full duplex)"
msgstr "5Gbit/s (양방향 동시 전송)"

#: ../core/network.cc:425 ../core/network.cc:432
msgid "10Gbit/s (full duplex)"
msgstr "10Gbit/s (양방향 동시 전송)"

#: ../core/network.cc:438
msgid "25Gbit/s (full duplex)"
msgstr "25Gbit/s (양방향 동시 전송)"

#: ../core/network.cc:444
msgid "40Gbit/s (full duplex)"
msgstr "40Gbit/s (양방향 동시 전송)"

#: ../core/network.cc:448
msgid "Auto-negotiation"
msgstr "자동 교섭"

#: ../core/network.cc:636 ../core/network.cc:644 ../core/network.cc:684
msgid "Logical interface"
msgstr "논리적 인터페이스"

#: ../core/network.cc:638
msgid "Physical interface"
msgstr "물리적 인터페이스"

#: ../core/network.cc:652
msgid "Wireless-LAN"
msgstr "무선 LAN"

#: ../core/network.cc:654 ../core/usb.cc:263
msgid "Wireless interface"
msgstr "무선 인터페이스"

#: ../core/pci.cc:736
msgid "PCI Express"
msgstr "PCI 익스프레스"

#: ../core/print.cc:143 ../gui/print-gui.cc:114
msgid " DISABLED"
msgstr " 비활성화됨"

#: ../core/print.cc:145 ../gui/print-gui.cc:116
msgid " UNCLAIMED"
msgstr ""

#: ../core/print.cc:178
msgid "description"
msgstr "설명"

#: ../core/print.cc:195 ../gui/print-gui.cc:137
msgid "product"
msgstr "제품"

#: ../core/print.cc:212 ../gui/print-gui.cc:138
msgid "vendor"
msgstr "제조업체"

#: ../core/print.cc:229
msgid "physical id"
msgstr "물리적 ID"

#: ../core/print.cc:246 ../gui/print-gui.cc:139
msgid "bus info"
msgstr "버스 정보"

#: ../core/print.cc:267 ../gui/print-gui.cc:145
msgid "logical name"
msgstr "논리적 이름"

#: ../core/print.cc:285 ../gui/print-gui.cc:148
msgid "version"
msgstr "버전"

#: ../core/print.cc:302
msgid "date"
msgstr "날짜"

#: ../core/print.cc:319 ../gui/print-gui.cc:149
msgid "serial"
msgstr "시리얼"

#: ../core/print.cc:336 ../gui/print-gui.cc:150
msgid "slot"
msgstr "슬롯"

#: ../core/print.cc:353 ../gui/print-gui.cc:153
msgid "size"
msgstr "크기"

#: ../core/print.cc:407 ../gui/print-gui.cc:155
msgid "capacity"
msgstr "용량"

#: ../core/print.cc:463
msgid "address"
msgstr "주소"

#: ../core/print.cc:466
msgid "range"
msgstr "범위"

#: ../core/print.cc:477 ../gui/print-gui.cc:158
msgid "width"
msgstr "비트"

#: ../core/print.cc:491 ../gui/print-gui.cc:161
msgid "clock"
msgstr "클럭"

#: ../core/print.cc:508 ../gui/print-gui.cc:168
msgid "capabilities"
msgstr "성능"

#: ../core/print.cc:529
msgid "configuration:"
msgstr "구성:"

#: ../core/print.cc:531
msgid "configuration of "
msgstr "구성: "

#: ../core/print.cc:551
msgid "resources:"
msgstr "리소스:"

#: ../core/print.cc:553
msgid "resources of "
msgstr "리소스: "

#: ../core/print.cc:706
msgid "H/W path"
msgstr "H/W 경로"

#: ../core/print.cc:707 ../core/print.cc:724
msgid "Device"
msgstr "장치"

#: ../core/print.cc:708 ../core/print.cc:725
msgid "Class"
msgstr "클래스"

#: ../core/print.cc:709 ../core/print.cc:726
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: ../core/print.cc:723
msgid "Bus info"
msgstr "버스 정보"

#: ../core/usb.cc:167
msgid "Audio device"
msgstr "오디오 장치"

#: ../core/usb.cc:171
msgid "Control device"
msgstr "제어 장치"

#: ../core/usb.cc:174
msgid "MIDI"
msgstr "MIDI"

#: ../core/usb.cc:176
msgid "Audio streaming"
msgstr "오디오 스트리밍"

#: ../core/usb.cc:182
msgid "Communication device"
msgstr "통신 장치"

#: ../core/usb.cc:185
msgid "Modem"
msgstr "모뎀"

#: ../core/usb.cc:186
msgid "AT (Hayes) compatible"
msgstr "AT (Hayes) 호환 가능"

#: ../core/usb.cc:188
msgid "Ethernet networking"
msgstr "이더넷 네트워킹"

#: ../core/usb.cc:189
msgid "OBEX networking"
msgstr "OBEX 네트워킹"

#: ../core/usb.cc:193
msgid "Human interface device"
msgstr "휴먼 인터페이스 장치"

#: ../core/usb.cc:199
msgid "Keyboard"
msgstr "키보드"

#: ../core/usb.cc:202
msgid "Mouse"
msgstr "마우스"

#: ../core/usb.cc:209
msgid "Printer"
msgstr "프린터"

#: ../core/usb.cc:216
msgid "Unidirectional"
msgstr "단방향"

#: ../core/usb.cc:219
msgid "Bidirectional"
msgstr "양방향"

#: ../core/usb.cc:222
msgid "IEEE 1284.4 compatible bidirectional"
msgstr "IEEE 1284.4 호환 가능 양방향"

#: ../core/usb.cc:229
msgid "Mass storage device"
msgstr "대용량 저장 장치"

#: ../core/usb.cc:233
msgid "RBC (typically Flash) mass storage"
msgstr "RBC (보통 플래시) 대용량 저장소"

#: ../core/usb.cc:236
msgid "SFF-8020i, MMC-2 (ATAPI)"
msgstr "SFF-8020i, MMC-2 (ATAPI)"

#: ../core/usb.cc:239
msgid "Floppy (UFI)"
msgstr "플로피 (UFI)"

#: ../core/usb.cc:242
msgid "SCSI"
msgstr "SCSI"

#: ../core/usb.cc:248
msgid "USB hub"
msgstr "USB 허브"

#: ../core/usb.cc:255
msgid "Smart card reader"
msgstr "스마트 카드 리더"

#: ../core/usb.cc:259
msgid "Video"
msgstr "비디오"

#: ../core/usb.cc:266
msgid "Bluetooth wireless interface"
msgstr "블루투스 무선 인터페이스"

#: ../core/usb.cc:267
msgid "Bluetooth wireless radio"
msgstr "블루투스 무선 라디오"

#: ../core/usb.cc:272
msgid "Generic USB device"
msgstr "일반 USB 장치"

#: ../core/volumes.cc:49
msgid "Blank volume"
msgstr "빈 볼륨"

#: ../core/volumes.cc:50
msgid "Windows FAT volume"
msgstr "Windows FAT 볼륨"

#: ../core/volumes.cc:51
msgid "Windows NTFS volume"
msgstr "Windows NTFS 볼륨"

#: ../core/volumes.cc:52
msgid "OS/2 HPFS volume"
msgstr "OS/2 HPFS 볼륨"

#: ../core/volumes.cc:53
msgid "EXT2/EXT3 volume"
msgstr "EXT2/EXT3 볼륨"

#: ../core/volumes.cc:54
msgid "Linux ReiserFS volume"
msgstr "Linux ReiserFS 볼륨"

#: ../core/volumes.cc:55
msgid "Linux ROMFS volume"
msgstr "Linux ROMFS 볼륨"

#: ../core/volumes.cc:56
msgid "Linux SquashFS volume"
msgstr "Linux SquashFS 볼륨"

#: ../core/volumes.cc:57
msgid "Linux CramFS volume"
msgstr "Linux CramFS 볼륨"

#: ../core/volumes.cc:58
msgid "MinixFS volume"
msgstr "MinixFS 볼륨"

#: ../core/volumes.cc:59
msgid "System V FS volume"
msgstr "System V FS 볼륨"

#: ../core/volumes.cc:60
msgid "Linux JFS volume"
msgstr "Linux JFS 볼륨"

#: ../core/volumes.cc:61
msgid "Linux XFS volume"
msgstr "Linux XFS 볼륨"

#: ../core/volumes.cc:62
msgid "ISO-9660 volume"
msgstr "ISO-9660 볼륨"

#: ../core/volumes.cc:63
msgid "X-Box DVD volume"
msgstr "X-Box DVD 볼륨"

#: ../core/volumes.cc:64
msgid "UDF volume"
msgstr "UDF 볼륨"

#: ../core/volumes.cc:65
msgid "UFS volume"
msgstr "UFS 볼륨"

#: ../core/volumes.cc:66
msgid "HP-UX HFS volume"
msgstr "HP-UX HFS 볼륨"

#: ../core/volumes.cc:67
msgid "VxFS volume"
msgstr "VxFS 볼륨"

#: ../core/volumes.cc:68
msgid "FFS volume"
msgstr "FFS 볼륨"

#: ../core/volumes.cc:69
msgid "BeOS BFS volume"
msgstr "BeOS BFS 볼륨"

#: ../core/volumes.cc:70
msgid "QNX FS volume"
msgstr "QNX FS 볼륨"

#: ../core/volumes.cc:71
msgid "MacOS MFS volume"
msgstr "MacOS MFS 볼륨"

#: ../core/volumes.cc:72
msgid "MacOS HFS+ volume"
msgstr "MacOS HFS+ 볼륨"

#: ../core/volumes.cc:73
msgid "MacOS HFS volume"
msgstr "MacOS HFS 볼륨"

#: ../core/volumes.cc:74
msgid "MacOS APFS volume"
msgstr "MacOS APFS 볼륨"

#: ../core/volumes.cc:75
msgid "Linux Unified Key Setup volume"
msgstr "Linux 통합 키 설정 볼륨"

#: ../core/volumes.cc:76
msgid "Linux swap volume"
msgstr "Linux 스왑 볼륨"

#: ../core/volumes.cc:316
msgid "Extended Attributes"
msgstr "확장된 속성"

#: ../core/volumes.cc:318
msgid "4GB+ files"
msgstr "4GB 이상의 파일"

#: ../core/volumes.cc:320
msgid "16TB+ files"
msgstr "16TB 이상의 파일"

#: ../core/volumes.cc:322
msgid "directories with 65000+ subdirs"
msgstr "65000개 이상의 하위 디렉터리가 있는 디렉터리"

#: ../core/volumes.cc:324
msgid "needs recovery"
msgstr "복구 필요"

#: ../core/volumes.cc:326
msgid "64bit filesystem"
msgstr "64비트 파일시스템"

#: ../core/volumes.cc:328
msgid "extent-based allocation"
msgstr "extent-based 할당"

#: ../core/volumes.cc:336
msgid "EXT4 volume"
msgstr "EXT4 볼륨"

#: ../core/volumes.cc:342
msgid "EXT3 volume"
msgstr "EXT3 볼륨"

#: ../core/volumes.cc:371
msgid "Encrypted volume"
msgstr "암호화된 볼륨"

#: ../core/volumes.cc:644
msgid "Contains a bootable Mac OS installation"
msgstr "부팅 가능한 Mac OS 설치 포함"

#: ../core/volumes.cc:646
msgid "Contains a bootable Mac OS X installation"
msgstr "부팅 가능한 Mac OS X 설치 포함"

#: ../core/volumes.cc:1156
msgid "initialized volume"
msgstr "초기화된 볼륨"

#: ../gui/print-gui.cc:191
msgid "configuration"
msgstr "구성"

#: ../gui/print-gui.cc:207
msgid "resources"
msgstr "리소스"

#: ../gui/print-gui.cc:219
msgid "this device hasn't been claimed\n"
msgstr "이 장치는 아직 등록되지 않았습니다\n"

#: ../gui/print-gui.cc:222
msgid "this device has been disabled\n"
msgstr "이 장치는 비활성화되었습니다\n"

#: ../lshw.cc:24
#, c-format
msgid "usage: %s [-format] [-options ...]\n"
msgstr "사용법: %s [-format] [-options ...]\n"

#: ../lshw.cc:25
#, c-format
msgid "       %s -version\n"
msgstr "       %s -version\n"

#: ../lshw.cc:27
#, c-format
msgid "\t-version        print program version (%s)\n"
msgstr "\t-version        프로그램 버전 인쇄하기 (%s)\n"

#: ../lshw.cc:28
#, c-format
msgid ""
"\n"
"format can be\n"
msgstr ""
"\n"
"형식:\n"

#: ../lshw.cc:29
#, c-format
msgid "\t-html           output hardware tree as HTML\n"
msgstr "\t-html           하드웨어 트리를 HTML로 출력\n"

#: ../lshw.cc:30
#, c-format
msgid "\t-xml            output hardware tree as XML\n"
msgstr "\t-xml            하드웨어 트리를 XML로 출력\n"

#: ../lshw.cc:31
#, c-format
msgid "\t-json           output hardware tree as a JSON object\n"
msgstr "\t-json           하드웨어 트리를 JSON 객체로 출력\n"

#: ../lshw.cc:32
#, c-format
msgid "\t-short          output hardware paths\n"
msgstr "\t-short          출력 하드웨어 경로\n"

#: ../lshw.cc:33
#, c-format
msgid "\t-businfo        output bus information\n"
msgstr "\t-businfo       버스 정보 출력\n"

#: ../lshw.cc:35
#, c-format
msgid "\t-X              use graphical interface\n"
msgstr "\t-X              그래픽 인터페이스 사용하기\n"

#: ../lshw.cc:36
#, c-format
msgid ""
"\n"
"options can be\n"
msgstr ""
"\n"
"옵션:\n"

#: ../lshw.cc:38
#, c-format
msgid ""
"\t-dump filename  display output and dump collected information into a file "
"(SQLite database)\n"
msgstr ""
"\t-dump filename  출력을 화면표시하고 수집된 정보를 파일로 덤프 (SQLite 데이"
"터베이스)\n"

#: ../lshw.cc:40
#, c-format
msgid "\t-class CLASS    only show a certain class of hardware\n"
msgstr "\t-class CLASS    특정 하드웨어 클래스만 표시하기\n"

#: ../lshw.cc:41
#, c-format
msgid "\t-C CLASS        same as '-class CLASS'\n"
msgstr "\t-C CLASS        '-class CLASS'와 동일\n"

#: ../lshw.cc:42
#, c-format
msgid "\t-c CLASS        same as '-class CLASS'\n"
msgstr "\t-c CLASS        '-class CLASS'와 동일\n"

#: ../lshw.cc:44
#, c-format
msgid "\t-disable TEST   disable a test (like pci, isapnp, cpuid, etc.)\n"
msgstr "\t-disable TEST   테스트 비활성화 (pci, isapnp, cpuid 등)\n"

#: ../lshw.cc:46
#, c-format
msgid "\t-enable TEST    enable a test (like pci, isapnp, cpuid, etc.)\n"
msgstr "\t-enable TEST    테스트 활성화 (pci, isapnp, cpuid 등)\n"

#: ../lshw.cc:47
#, c-format
msgid "\t-quiet          don't display status\n"
msgstr "\t-quiet          상태 화면표시 안함\n"

#: ../lshw.cc:48
#, c-format
msgid ""
"\t-sanitize       sanitize output (remove sensitive information like serial "
"numbers, etc.)\n"
msgstr ""
"\t-sanitize       출력 정제하기 (일련 번호 등과 같은 민감한 정보 제거)\n"

#: ../lshw.cc:49
#, c-format
msgid "\t-numeric        output numeric IDs (for PCI, USB, etc.)\n"
msgstr "\t-numeric       숫자 ID 출력 (PCI, USB 등)\n"

#: ../lshw.cc:50
#, c-format
msgid ""
"\t-notime         exclude volatile attributes (timestamps) from output\n"
msgstr "\t-notime         출력에서 휘발성 속성(타임스탬프) 제외하기\n"

#: ../lshw.cc:126
#, c-format
msgid "the latest version is %s\n"
msgstr "최신 버전은 %s입니다\n"

#: ../lshw.cc:228
#, c-format
msgid "WARNING: you should run this program as super-user.\n"
msgstr "경고: 수퍼유저로 이 프로그램을 실행해야 합니다.\n"

#: ../lshw.cc:259
#, c-format
msgid ""
"WARNING: output may be incomplete or inaccurate, you should run this "
"program as super-user.\n"
msgstr ""
"경고: 출력이 불완전하거나 부정확할 수 있으므로 이 프로그램을 수퍼유저로 실행"
"해야 합니다.\n"
